香港電台39年歷史BBC國際頻道將改播支那「中央台香港之聲」

特首林鄭月娥早在競選時，已狂踩港台電視頻道「唔掂」，稱節目不斷出硬照做法落後，反大讚轉播的中央電視台第9頻道「質素高」，結果其當選後，港台的AM電台頻道第六台，亦踢走39年歷史的BBC國際頻道，全天候改播中央台。

港台宣佈於9月3日午夜起，終止數碼聲音廣播服務。原本經數碼頻道轉播的內地喉舌「中央人民廣播電台香港之聲」，9月4日起改於第六台（AM675）播出，屆時該頻道大部分節目都會用普通話播放，而原先經第六台24小時轉播的BBC國際頻道，則慘被犧牲，結束長達39年的全天候轉播歷史，改於第五台僅深夜轉播8小時。

港台解釋，此節目調動「有必要」，因中央人民廣播電台香港之聲，以及其他為小數族裔而設的多個節目，都在數碼頻道獨家播放，而當數碼頻道被取消後，這些節目就要改用其他頻道播出。

港台機構傳訊組總監伍曼儀進一步解釋，中央人民廣播電台香港之聲「是為香港電台推出數碼廣播時度身打造，而且可以加強大陸與香港之間的文化交流」，故有必要保留。

她又指，將BBC國際頻道縮減至每日8小時，是因為聽眾已可直接到BBC網站收聽內容。至於為何只在深夜播放BBC，她解釋是因時差問題，節目在香港深夜時間，會有較多新聞資訊更新。

其實裝返bbc news 個app 就聽到bbc world live.
am 有得聽我諗好多人都未必知

bbc news上網就聽到,
不過大氣電波播「中央台香港之聲」又係另一件事

其實之前係數碼台播
數碼台執柒就搬過am

匪國有防火牆，匪民於本港不便翻看，港台用心良苦